**西鐵二日市車站**（）是一位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[福岡縣](../Page/福岡縣.md "wikilink")[筑紫野市二日市中央六丁目](../Page/筑紫野市.md "wikilink")、隸屬於[西日本鐵道](../Page/西日本鐵道.md "wikilink")（西鐵）的[鐵路車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")。西鐵二日市車站是西鐵主幹線[天神大牟田線與支線](../Page/天神大牟田線.md "wikilink")[太宰府線的交會點](../Page/太宰府線.md "wikilink")，是西鐵系統之內重要性極高的車站之一，所有通過此地的列車等級皆會停站。當地旅客習慣以「二日市車站」簡稱的該站採[跨線式站房的橋上車站設計](../Page/跨站式站房.md "wikilink")，站內有四座[島式月台共五條乘車線](../Page/島式月台.md "wikilink")。除了直行於天神大牟田線上的列車之外，也有不少來自[福岡市區](../Page/福岡市.md "wikilink")[西鐵福岡（天神）車站的列車](../Page/西鐵福岡（天神）車站.md "wikilink")，會在本站轉入太宰府線直達支線終點的[太宰府車站](../Page/太宰府車站.md "wikilink")。西鐵二日市的站名源自所在地的行政區劃名，由於二日市境內尚有一位於[JR九州](../Page/九州旅客鐵道.md "wikilink")[鹿兒島本線上的](../Page/鹿兒島本線.md "wikilink")[二日市-{zh-tw:車站;zh-cn:站;zh-hk:站;}-](../Page/二日市站.md "wikilink")，因此特別在站名前加上「西鐵」的公司名作為區隔，兩站間約有12分鐘左右的徒步距離。

## 隣近車站

  - 西日本鐵道

    天神大牟田線

      -

        特急

          -
            [藥院](../Page/藥院站.md "wikilink") - **西鐵二日市** -
            [西鐵久留米](../Page/西鐵久留米站.md "wikilink")

        快速急行

          -
            [大橋](../Page/大橋站_\(福岡縣\).md "wikilink") - **西鐵二日市** -
            [朝倉街道](../Page/朝倉街道站.md "wikilink")

        急行

          -
            [下大利](../Page/下大利站.md "wikilink") - **西鐵二日市** - 朝倉街道

        普通

          -
            [都府樓前](../Page/都府樓前站.md "wikilink") - **西鐵二日市** -
            [紫](../Page/紫站.md "wikilink")

    太宰府線

      -

          -
            **西鐵二日市** - [西鐵五条](../Page/西鐵五条站.md "wikilink")

## 相關條目

  - [日本鐵路車站列表 Ni](../Page/日本鐵路車站列表_Ni.md "wikilink")

[Shitetsufutsukaichi](../Category/日本鐵路車站_Ni.md "wikilink")
[Category:福岡縣鐵路車站](../Category/福岡縣鐵路車站.md "wikilink")
[Category:筑紫野市](../Category/筑紫野市.md "wikilink")
[Category:天神大牟田線車站](../Category/天神大牟田線車站.md "wikilink")
[Category:太宰府線車站](../Category/太宰府線車站.md "wikilink")
[Category:1924年啟用的鐵路車站](../Category/1924年啟用的鐵路車站.md "wikilink")